\documentclass[fleqn]{article}
\newcommand\x{30}

%\UseRawInputEncoding
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{polski}
\usepackage[polish]{babel}

\usepackage{graphicx} 

\usepackage{float}

\usepackage{geometry}

\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{physics}
\setlength\parindent{0pt}
\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}

\newcommand \A {1 - 0.8752 q^{-1}}
\newcommand \B {0.1248 q^{-1}}
\newcommand \Am {1 - 0.693 q^{-1}}
\newcommand \Bm {3.684}
\newcommand \aOne {-0.8752}
\newcommand \amOne {-0.693}

\newcommand \bOne {0.1248} 
\newcommand \G {0.1821} 
\begin{document}
  
\section{Założenia}

Obiekt sterowania:
\begin{equation}\label{eq:Gp}
G_p(s) = \frac{e^{-2s}}{1 + 15s}
\end{equation}

Wymagania:
\begin{equation}\label{eq:wymagania}
\begin{split}
& ks = 12 \\
& Tn = 15 \\
& Ts = 2
\end{split}
\end{equation}

Otrzymana transmitancja wzorcowa:
\begin{equation}\label{eq:tr_ref}
G_{ref}(s) = \frac{12}{5.455s + 1}
\end{equation}

\section{Dyskretyzacja}
Po dyskretyzacji metodą ZOH (zero-order hold) otrzymano transmitancje dyskretne:
\begin{equation}\label{eq:G_d}
\begin{split}
& G_p(q^{-1}) = q^{-1}\frac{\B}{\A} \\
& G_{ref}(q^{-1}) = q^{-1}\frac{\Bm}{\Am}
\end{split}
\end{equation} % G_p(q^{-1}) = q^{-1}\frac{0.1248q^{-1}}{1 - 0.8752q^{-1}}

Stąd:
\begin{equation}\label{eq:A_B_m}
\begin{split}
& A = \A \\
& B = \B \\
& A_m = \Am \\
& B_m = \Bm
\end{split}
\end{equation}

Zakładając $G = g0$, $F=1$ i $A_0(q^{-1})=1$:
\begin{equation}\label{eq:polynomials}
\begin{split}
& G(q^{-1}) = a_{m1} - a_1 = \amOne - (\aOne) = 0.1821 \\
& S(q^{-1}) = G(q^{-1}) = 0.1821 \\
& R(q^{-1}) = B(q^{-1})F(q^{-1}) = \B \times 1 = \B \\
& T(q^{-1}) = A_0(q^{-1})B_m(q^{-1}) = 1 \times \Bm = \Bm \\
\end{split}
\end{equation}


TEMP:
% TEmp
\begin{equation}\label{eq:calc_to_z}
\begin{split}
& \frac{T(q^{-1})}{R(q^{-1})} = \frac{\Bm}{\B} = \frac{\Bm z}{\bOne} ???\\
& \frac{S(q^{-1})}{R(q^{-1})} = \frac{\G}{\B} ??? \\
\end{split}
\end{equation}


\begin{equation}\label{eq:C}
\begin{split}
& C(q^{-1}) = A(q^{-1})F(q^{-1}) + q^{-k}G(q^{-1})  \\
& C(q^{-1}) = \A + q^{-1} \G = 1 - 0.693 q^{-1} = A_m  \\
& \frac{C(q^{-1})}{A(q^{-1})} = \frac{\Am}{\A}  = \frac{z \amOne}{z \aOne}\\
\end{split}
\end{equation}

\end{document}